**1537. – Meum athamanticum** Jacq. – //Cistre, Fenouil des Alpes//. – Plante vivace de 20-50 cm, glabre, à odeur forte et pénétrante ; tiges striées, creuses, simples ou peu rameuses, peu feuillées ; //feuilles //oblongues dans leur pourtour, à pétiole ascendant, //tripennatiséquées, à segments très nombreux et comme verticillés, à lanières fines, courtes, capillaires ; //ombelles à 6-15 rayons très inégaux ; //involucelle à 3-8 folioles filiformes ; fruit oblong, à côtes carénées, très saillantes ; //graine à face commissurale concave.
Pâturages des hautes montagnes : Vosges ; Jura ; Alpes, Forez et Auvergne ; Cévennes ; Corbières et Pyrénées. – Europe occidentale et centrale jusqu'à la Norvège. = Juin-août. – Cette plante fournit un excellent fourrage.